無限QE後 有冇人對黃金有興趣? 點睇

黃金不具長期生產力, 所以只當短期炒賣兼具有避險能力的商品
諗緊用最多三分一資金入

黃金價格以金色表示
SP500以紅色表示

以下資料來源:
QE:
黃金價格(每月), 資源來源:
SP500價格(每月): YAHOO

QE1: QE開始前聯儲局有7千-8千億國債資產.
規模及其購置產品性質: 6千億 購入 不動產抵押貸款證券(金融機構的不動產擔保抵押貸款).
2008年11月(817 USD/oz)SP500: 896開始. 2010年6月中斷(1242 USD/oz)SP500: 1030, 同年8月(1247 USD/oz)SP500: 1049再購買. 最後部分國債到期後, 聯儲局資產表總量下降. 聯儲局為維持其資產總值, 故把到期後資金再投入債市, 不斷購入2年至10年期國債, 以保持資產總值2萬億.

QE2:
2010年11月(1385 USD/oz)SP500: 1180開始, 聯儲局進行QE2, 目標2011年中前購買6千億國債.

QE3:
2012年9月(1771 USD/oz)SP500: 1440, QE3正式公佈. 聯儲局每月進行400億購買不動產抵押貸款證券, 總額無上限(open-ended, 故又稱QE-infinity), 同時表示聯邦基金利率*最少2015年會保持接近零. 同年12月(1674 USD/oz)SP500: 1426, 聯儲局將每月購置總額提升至850億.
*聯邦基金利率（Federal Fund Rate）是美國具代表性的短期利率，是貨幣政策的目標利率。聯邦基金（Fed Fund）作為存放銀行準備金的帳戶，是沒有利息的。準備金過多的銀行可以借貸給準備金不足的銀行。

收水:
2013年6月(1234 USD/oz)SP500: 1606, 時任聯儲局伯南克放風, 由於經濟數據改善, 聯儲局將於9月會議決定減少每月購置總額由850億至650億, 並提出買債計劃將於2014年年中前終止. 對於何時加息, 他指出「如果通脹有上升到2%的長期目標的趨勢及失業率下跌至6.5%, 聯儲局就有機會加息.」股市隨即三日內大跌4.3%, 道指於6月24日收盤於14,660. 2013年9月18日(1327 USD/oz)SP500: 1681, 聯儲局決定暫緩減購計劃. 同年12月(1205 USD/oz)SP500: 1848, 宣佈將於在2014年1月執行減購. 最後2014年10月(1172 USD/oz)SP500: 2018, 中止了全部購債活動. 此時聯儲局資產總表達4.5萬億美元.

BTC ETH點睇🤣

期金升得快過火箭

難說, 炒上炒落都有合理理由, 但要注意流動性

似係出事先兆, 股市重新回升個人覺得係死貓彈
小注追反彈便可, 不可大注.
全球消費在今年首個季度大減, 個別地方既個別直情係零
不要期望企業能安然渡過

QE暫時只買INVESTMENT GRADE 既債, 但評級機構開始出手了...

有冇人留意到3個月美債利息負左?? 出面班人覺得居然係見底反彈?!?!

有冇機會比較埋長短國債債價
老實講我自己就唔會睇金
依家金價除咗用嚟炒我唔覺得會大鑊到用金拎住出街換厠紙
始終金被炒高去到最後大家都係要沽返金套現用返現金去返其他地方例如還債
金價去到最後都係會跌返去接近成本價
呢個時侯我返而會睇返D中長期國債

請指教

等緊你講嘅六個月

黃金長期來說的確沒有生產力, 只是短期炒QE

國債價係指什麼? 唔知以下post有冇提到你所指既野??
[再post] 其實有排都未見低位...

多謝你留意, 要小心over-fitting 呀

不過無論如何, 我唔覺得是現在入市時機

一野爆左20%唔高追啦

入左GLD @ 154 XDXD

好早買左gld $148

OK you win

gld $143

但gld 唔識睇幾時要賣

因為我信有機ww3先買定

oic 我只係照著QE 去買金 暫時沒有WW3 想法

賣金要睇經濟 如果經濟回穩, 不繼續QE下來就差不多
我自己留左三之二現金等機會

呢兩隻流動性你唔駛擔心

1180入咗

新手投資，而家買黃金係咪想對安全

如果是新手的話 你可參考一下
進取的可以留意避險資產 <<< 但要對何時賣出時間把握要好 一不留神可以錯過大盤回升
中庸的可以以大概2-3年既time frame慢慢買入自己愛股
而手持現金則最為穩固

今晚會走 看法沒有變
但市場先生說我錯了
如果日後金價突破區間後才追入